(中國)高考女狀元香港車禍去世 家窮棄(中國)北大選港大

高考女狀元香港車禍去世 家窮棄(中國)北大選港大

10月5日，劉涵在香港被一輛貨車撞倒，10月9日去世。（網絡截圖）
人氣: 19

更新: 2013-10-24 11:19 AM 標籤: 港大, 高考狀元

【大紀元2013年10月24日訊】（大紀元記者岳青綜合報導）劉涵是(中國)雲南省2006年高考狀元，(中國)雲南省考入香港大學第一人。港大本科畢業後，她留在了香港，進入全球四大會計師事務所之一的畢馬威會計師事務所香港辦事處工作。10月5日，她在香港被一輛貨車撞倒，10月9日去世。

劉涵曾說，站在國外 的文化衝擊下，才能真正理解自己的祖國，即便哪天出國，她也終會回來。她肯定想不到，在她死後，在自己的國土上，竟被(中國?)同胞污蔑為「蝗蟲」。

多才多藝的劉涵

(中國)《成都商報》報導，劉涵高中畢業於(中國)雲南師大附中，身高一米七，高中時愛打籃球，為校隊隊員，司職前鋒，長於45°角投籃，同等身高的男生鮮有對手，江湖戲稱其為「擦板王」。跳繩是她另一項熱愛的體育運動，她藉此培養毅力。那時，她每日跳繩2500下，耗時半小時。

這個女子多才多藝，高中畢業時即有12年鋼琴學習經歷。她曾在首屆(中國)全國中學生作文大賽上獲得一等獎。她自學過長笛，進過學校的鼓號隊。她也上網，取網名「寒流」。她偶爾也去論壇上「灌水」，但並不沉溺於此。她最瘋狂的「放縱」，是一天看完二十集的連續劇……

初、高中第一名只有一次旁落

2006年夏天，得知自己成為新的狀元，劉涵第一反應是興奮，第二反應是「有點不敢相信」。那時，她不無驕傲地說：「我心裏還是有點譜，從初中到高中，第一名只有一次旁落。」

她最大的缺點，是無法控制自己的情緒，臨考前，她曾經出現過很大的反覆，不得不求助心理輔導。

家窮棄(中國)北大選港大

劉涵愛(中國)北大，喜歡的專業是國際金融。但她家窮，所以最終選擇了港大。據《亞洲週刊》報導，劉涵以總分六百七十六分的成績被香港大學錄取。

她說，港大「將為我開啟方便之門」。在(中國)北京大學委培了1年之後，2007年，劉涵入讀港大國際商業及環球管理學系。期間，她曾在美國加州大學戴維斯分校就讀。

她深愛腳下的土地。她說過，站在國外的文化衝擊下，才能真正理解自己的祖國，即便哪天出國，她也終會回來。

港大本科畢業後，她進入全球四大會計師事務所之一的畢馬威會計師事務所香港辦事處。她留在了香港，一首歌曲稱那裏為「東方之珠」。在香港，她住在中環。

才女的隕落

10月5日，她被一輛貨車撞飛十多米後倒地重傷。家人、遍佈海內外的雲師大附中的校友們、以及許許多多素不相識的陌生人，徹夜為她祈禱，他們在微信圈裡說：「姑娘，挺過去！」

港大在官方facebook上為她打氣加油。10月9日，香港東區醫院深切治療部未能挽救她的生命。

《法廣》19日報導，劉涵去世後，她的許多本地同事、同學都在網上表達了對她的哀思，「她只是去了天堂，那裏有更多的精采等著她」，劉涵的一位朋友這樣說。甚至一些與劉涵從未謀面的香港市民也對此感到惋惜。

一位正在香港大學就讀的(中國)雲南師大附中校友曾寫下短信：「劉涵，現在你一定在做一個美麗的夢吧，那麼多束陽光照在你身上，帶著玉龍雪山的純淨，帶著大理古城的寧靜……」

「你一定都被迷住了神，在夢裡獨自樂開了懷，貪玩得像個不願歸家的孩子。」他說。

少數香港人的網絡冷血毒罵

《法廣》文中說，劉涵在香港因車禍去世，網絡上出現一些冷血仇恨的毒罵，引發是否違反「仇恨言論」法律爭議；並使一些港人警惕，網絡仇恨語言違反普世價值，是文明的倒退。

有網民說，「霸佔完學位霸佔職位，現在霸佔床位，遲一些連靈位也想霸佔，中國人真是很霸道」！《文匯報》22日報導，在有關網頁上竟然有2900多人對劉涵的不幸「頂讚」，甚至將她和一眾赴港求學的(中國)內地生誣蔑為「蝗蟲」，將他們的父母誣蔑為「黃族」，公然叫囂是「蝗蟲」和「黃族」搶奪了他們的就業職位和香港的資源。

這次劉涵事件在網絡上的風暴，其實也是月前訪港的(中國)安徽青年謝子洋在香港意外被跳樓自殺的精神病患壓死事件的延伸。當時悲劇發生後，香港網絡上就出現了咒罵死者的聲音，讓很多民眾側目，不瞭解香港少數人何時變得這樣冷血。

本是同根生 相煎何太急

報導說，香港本來就是一個移民城市，自開埠150多年來，一代代(中國)內地移民來到香港，扎根香港、建設香港。現在很多港人的父輩、祖輩有多少不是來自(中國)內地？同祖同根，同文同源，本來都是炎黃子孫，又何來「蝗蟲與黃族」之謬論。

今天香港有720萬人，其中來自(中國)內地的新移民就超過40%，他們是「新香港人」，他們奮鬥在香港的各行各業，已成為香港建設的中流砥柱。

（責任編輯：孫芸）

咩叫心裡有點譜

支那蝗最撚慘莫過於香左都要為蟈家服務！！！

WFC

狀元入big4做狗

其實係2013回帶，謝謝收看

支那人無一個係無辜

支那人數眾多

死一件有乜好開心？

咪正係10月9日死，10月24日報導囉！！！

你冇俾錢咋
支那閪俾錢就有得屌

死一件同死十件我都同樣開心

唔知再投胎做返中國人未呢

個時未有連登 應該係講緊高登仔

狀元做會計

咁唔只係得audit位嘅
ibgm起碼係advisory個d啦

霸佔完學位霸佔職位，現在霸佔床位，遲一些連靈位也想霸佔，中國人真是很霸道

又話祖國很強大，又走落黎落後的香港

對連登仔黎講fg冇50k都係做狗

連登廢柴又開始咬人喇

女auditor=...